---
title: "Activar Multilib Artix"
date: "2021-03-24 17:03:00"
description: "En esta oportunidad volvemos con un tutorial orientado a Artix Linux o mejor dicho a Arch en general."
type: "linux"
tags: ["artix", "arch", "video", "multilib", "pacman", "wine", "steam", "paqueteria"]
category: ["Linux"]
img: "https://ubunlog.com/wp-content/uploads/2019/12/flatpak-cover.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

En esta oportunidad volvemos con un tutorial orientado a Artix Linux o mejor dicho a Arch en general. Si bien puede que los usuarios más habituales esto lo tengan incorporado. Puede que los usuarios nuevos no lo sepan o ignoren esto por lo cual quería dejar un video conciso.

## El Video

Como estoy intentando actualizarse con los videos estoy intentando ser conciso y dar la información sin divagar mucho.

{{< youtube code="OusBLacPkPA" >}}

## Adicional

Les dejo los comandos que utilizo en el video y que es lo que hacen. Esto es util si no estas acostumbrado a escribir comandos en la terminal:

```bash
sudo pacman -Si multilib
```

Sirve para averiguar si se encuentra habilitado o no el repositorio.

```bash
sudo cat /etc/pacman.conf
```

Imprime en pantalla la configuración del archivo localizado en /etc/pacman.conf

```bash
sudo nano /etc/pacman.conf
```

Permite editar el archivo de configuracion
